點解一棟新樓入面總有1-2間屋會遲成交？

好奇睇樓盤成交紀錄
發現同一棟新樓
有一個單位零零捨捨遲其他層數1-2年成交
個單位唔係最高
又唔係最底
覺得怪怪地想問下各絲巴打意見？
遇到依d單位
要驗樓時要注意咩？

果d叫貨尾，一定要驗樓，放左2年會舊左

即供付款同建築期付款

有d就係寫明新樓成交，但有兩個成交期，代表前一個人撻訂？下一個執雞？